[樓市UPUPUP] 政府帶頭置業，三年內花200億向私人購買設施。

政府計劃用200億元購置物業營運社福設施，政府表示，會在大約3年期內，在全港18區購置物業，提供158個設施，包括48間長者鄰舍中心、28間幼兒中心、15間長者日間護理中心等，但無透露確實選址。

勞工及福利局提交立法會的文件表示，希望盡量善用公帑購置最多物業，現時嚴重不足的地區福利設施，例如幼兒中心、長者日間護理中心，將獲優先考慮。局方建議在每區增設至少1間幼兒中心，並會在較多年輕家庭的地區，例如元朗、西貢等設置更多幼兒中心。

根據文件，元朗增設15個社福設施，是18區最多，沙田及油尖旺區各增設14個社福設施，緊隨其後。局方說，購置物業的總樓面面積，只略多於於非住宅物業樓宇去年底的總存量0.1%，因此計劃不會對物業市場構成重大影響。

政府表示，會爭取在下月向財委會提交撥款申請，期望在明年首季開始購置首批物業，預料首批購置物業可於明年年底開始運作，最後一批物業則於2023年首季購置。

樓價UPUPUP香港冇窮人